# 주제 
트롯스타메이커

## 개요
자바의 SWING 컴포넌트와 AWT 컴포넌트를 적극 활용하여 화면을 구성하였고 스토리 라인을 따라 진행하도록 구성하였습니다.

## 만들게 된 동기
코로나로 인해 비대면 서비스가 확대되고 스마트폰의 보급으로 세대 간 소통의 부재되고 이로 인해 갈등이 심화되고 있습니다.

2020년에 비주류였던 트로트를 트렌드로 만들어 여러 세대가 즐길 수 있도록 이끌어 낸 '미스터 트롯' 프로그램에서 힌트를 얻은 트로트와 

스토리 게임의 요소를 섞어 세대 간 소통의 부재를 해소하려고 하였습니다.

## 개발환경
TOOL : ECLIPSE OXYGEN 4.7.3

DB : ORACLE 11G XE

LANGUAGE : JDK 1.8

LIBRARY : OJDBC 6

UI TOOL : FIGMA

작업했던 UI FIGMA 링크(참고) : 
https://www.figma.com/file/nBPYFK8Wp04h7wl0XTK9ku/%EC%9E%90%EB%B0%94-%EC%A1%B8%EC%97%85%EC%9E%91%ED%92%88-%ED%94%84%EB%A1%9C%EC%A0%9D%ED%8A%B8

이미지 작업 : 그림판, PHOTOSHOP CS 6, PIXEL STUDIO

OS : WINDOWS 10

## 기능
총 5가지의 미니게임, 그리고 1개의 돌발게임,

랭킹시스템 기능,

DB와의 연동으로 플레이어의 정보, 퀘스트 진행상태를 저장,

성별을 선택하여 해당하는 케릭터로 플레이 할 수 있음,

획득한 점수별 3가지의 엔딩 중 하나를 볼 수 있고

돌발게임에서 시간 내에 퍼즐을 맞추지 못했을 경우 돌발게임 엔딩을 볼 수 있습니다.


5가지의 미니게임 중 
첫 번째는
**노래 연습 게임**으로 문제에 있는 빈칸 중 노래 가사에 맞게 입력하는 게임입니다.

두 번째는
**춤 연습 게임**으로 문제에 있는 방향키를 올바르게 입력하는 게임입니다.

세 번째는
**노래 제목 찾기 게임**으로 문제에 있는 연속된 음절을 해당하는 가수의 노래 제목을 찾아 입력하는 게임입니다.

네 번째는 **방송국 게임**으로 3X3 카메라에 불이 들어오면 클릭을 하여 꺼지게 하는 게임입니다.(두더지 게임과 비슷)

다섯 번째는 **디스패치 피하기 게임**으로 날라오는 디스패치 장애물을 피하고 팬들이 보낸 선물들을 맞닥뜨려 점수를 획득하는 게임입니다. (비행기 슈팅 게임과 비슷)

그리고 마지막으로 돌발게임은 3X3의 퍼즐을 올바른 사진이 되도록 맞추는 게임입니다.

## 버그수정
춤 게임 미니게임에서 방향키를 누를 시 일부 렉이 걸리는 현상이 발견하여 수정하였습니다. 

## 기타
보안의 이유로 ORACLE DATABASE의 DRIVER 정보를 자바의 PROPERTIES 를 이용하여 파일로 따로 뺐고,

SQL 구문도 마찬가지의 이유로 PROPERTIES 파일을 만들어 따로 빼서 구현하였습니다.
